侵侵：可能對中國開徵第三輪關稅，並不希望中國經濟陷衰退

美國總統川普（Donald Trump）是否會在 11 月 30 日至 12 月 1 日舉行的 20 國集團（G20）領袖峰會與中國國家主席習近平會面，目前尚不確定，中美貿易衝突能否化解，成為全球矚目焦點。川普剛聲稱，他可能會對中國開徵第三輪關稅，但中美只是有些小衝突，他並不希望讓中國經濟陷入衰退。

川普 14 日在接受 CBS 時事雜誌節目《60 分鐘》（60 Minutes）專訪時表示，他「有可能」（might）對中國開徵第三輪關稅，中美即將對此進行談判。川普強調，他跟習近平互動良好，但不確定這樣良好的關係是否會持續下去。他已經告訴習主席，中國不能再繼續以貿易或任何形式，每年從美國賺取 5,000 億美元。

川普說，他已對鋼鐵、鋁分別課徵 25%、10% 的傾銷稅，雖然中國的確反擊了，報復子彈並不夠，美國僅出口 1,000 億美元的產品到中國，中國對美卻出口了 5,310 億美元。不過，川普強調，他不願把中國經濟推入衰退深淵，只希望北京能跟華盛頓談判一個公平合理的協議，像美國一樣開放市場。

川普說，雖然他之前聲稱中美進行的是「貿易戰」（trade war），但他現在想要語調放緩一些，將之歸類為小型衝突（skirmish），而美國會贏得勝利。

在被問到俄羅斯是否干涉 2016 年美國總統大選時，川普迅速把話題轉回中國，聲稱中國也曾干擾過選舉，他認為中國是一個更嚴重的問題。

（本文由 MoneyDJ新聞 授權轉載；首圖來源：Flickr/Gage Skidmore CC BY 2.0）

延伸閱讀：

中美衝突不再僅止於貿易，橋水基金創始人：投資人保守為妙